有無人覺得名廚幟哥(黃永幟)好屈機？

好多所謂食家只係識食唔識煮
𢡠哥識品評食物自己又係大廚真功夫

設計新新式
發明XO醬, 楊支甘露 香港賣到外國都人人識
簡直係香港其中一樣軟實力

可惜...

就算佢幾完美都好

佢無 __ __

食左麗梅至勁

XO醬好屈機
落咩都好食

菜式

XO醬約於1980年代在香港的高級酒家首先出現，早年其中一個說法是專欄作家王亭之，在擔任半島酒店的出品顧問時，對該酒店中菜廳「嘉麟樓」出品的馬拉盞作出口味上的修正，加入蝦子和瑤柱，再輔以精磨蒜蓉和原條辣椒，但因為XO醬材料和馬拉盞相差太大，這一說法存疑[1]。

另一說法是翡翠台飲食節目為食總司令於2010年2月28日一集，主持人彭健新表示，XO醬是身旁的香港名廚黃永幟（人稱幟哥）發明，黃永幟亦有點頭默認

「楊枝甘露」公認是由香港利苑酒家發明，而詳細起源則有以下三種說法：

據報最早於1984年在香港的利苑酒家首先出現[2]。
另一個說法是香港利苑酒家於1987年，準備在新加坡開設第一間海外分店「利苑餐廳」的時候，為了因應當地全年炎熱潮濕的東南亞氣候，於是便在開業前，由香港利苑酒家的名廚黃永幟[3]，把原本該酒家的燉製甜品，改良成為一種冷吃的消暑甜品，他以冰凍的糖水、奶油奶、西米露，結合芒果粒和西柚肉等食材，製成了這種口感滑潤和清甜爽口的新甜品[4]。
另外，還有一個說法是新加坡利苑餐廳開業前，香港利苑酒家根據當地習俗吃撈起魚生後，剩下很多西柚肉，最後採納點心部的解決方案，將西柚肉加進平常的芒果西米露中[5]。新甜品由總監司徒安取其名為「楊枝甘露」，其含義是「觀音用楊柳枝撒下甘露般令人神清氣爽」。香港利苑酒家同時也在香港推出這種新甜品，而其他酒家和甜品店也使用類似食材，調製同樣以「楊枝甘露」命名的消暑甜品。

當周中流架

你想講咩?

到佢呢d 階段 根本都唔重要

同埋佢無頭髮都幾型

有脫髮寧願光頭點都好過地中海

個個都話是自己發明

黃麗梅去咗邊

2012年約滿後離開亞洲電視，在中國廣州經營餛飩麵餐廳，[1]並名為麗的麵家。

廁哥⋯

佢應該係第一個食均全支那嘅電視主持

黃麗梅，我齋見到呢三個字已經成個腦都係：唔～好鮮味呀

我分唔到你係話佢食得倒 定係食得落麗梅姐勁

原來xo醬係佢發明

又話加拿大病逝

廁哥食完之後all返沖埋水啦

正所謂 有頭髮邊個想做厠哥

廁哥

有咩？

條友以為係岳華？

相比肥媽果d共狗其實算係咁啦，最多恥笑下

江湖傳聞幟哥以前一刀斬死個洗碗阿姐

應該係 又係光頭

高海寧

另一說法是翡翠台飲食節目為食總司令於2010年2月28日一集，主持人ok 仔表示，XO醬是身旁的香港名廚黃永幟（人稱幟哥）發明，黃永幟亦有點頭默認

做乜勁

未聽過?

屌那星好撚不安

拿 廁哥以前都有個朵叫"一刀斬"嫁啦 行內出哂名斬乜都一刀過 傳聞佢學廚果陣 佢醉心鑽研刀法 哈 果陣又比佢諗倒將已故武術大師李小龍既寸勁放係佢既刀法上面 哈 又比佢得左WO 攪到佢拍薑又用寸勁 劏魚又用寸勁 總之乜勁都用寸勁啦 菜刀都比佢寸爛左幾把嫁啦 攪到成日比人HI佢 咁有一日啦 佢切茄子果陣 懷疑佢D刀法火喉未夠 唔得收放自如 加上佢成日比人HI 燥燥地咁 一聲巨響 竟然一刀劈開左個砧板 一開為二飛左出街 嘩 大佬個砧板成尺厚嫁 咁岩果陣又停電WO 到著番燈果陣 隔離有個洗碗阿姐訓左係度WO 送佢去醫院 佢地話佢心臟病發 應該比人嚇Q死左 於是D人咪話係"一刀斬"嚇死個洗碗阿姐囉 又唔知邊條蛋散打少個嚇字WO 傳下傳下咪變左咁囉 HI

電視廣告抄柒花Go抄到過晒火

[img]1[/img]

有冇巴打知佢同流浮山廚神炒飯係咩節目

好勁 同星如一樣都係香港之光

利申 丁過麗梅

有頭髮邊個想做幟哥

好似話佢食過高ling

楊枝甘露其實都幾難食下

上年年頭佢集團創業板上市喎